受害人湧現 號召集體報警

2018年10月28日

受害人湧現 號召集體報警

【本報訊】「美女飯局」騙局曝光後，再有男士懷疑自己受騙向本報訴苦，他們的遭遇如出一轍，同一間樓上Café、差不多的貴價食物。有中招男士號召其他受害人集體報警。

拎錢即被搶走埋單

阿開（化名）大約於一星期之前在交友App認識自稱「Sze」的女子，對方相約他在旺角一間樓上Café吃晚飯，見面時發現她與App的相中人外形相差很遠，阿開表示，吃飯期間連對方的名字也沒有問，埋單要700多元。對方問阿開身上有多少錢，阿開感覺受騙於是拿出一張500元鈔票，訛稱僅此而已，對方隨即搶過手往埋單，並稱尾數由她支付。

經本報報道之後，阿開始知對方就是記者放蛇相約的Karen。阿開希望集合其他受害人一起報警。

另一名受害人施先生（化名）與「美女」相約食飯的情節幾乎一樣，賬單盛惠約1,100元，「食咗半個鐘，佢係咁撳電話，有兩部電話喺身，一路食一路有人打電話催佢走！」

施先生續稱，落單的職員「好似知道我哋會叫乜，食物用膠盒裝，流程好快，好似夾埋咁！」離開時他見剛才相約的「美女」仍在附近徘徊。但他坦言除非聯同一班受害人報警，否則不會獨自報案，「好唔值嘅一餐，唔通唔畀錢咩！呃又呃咗，又唔係好大損失，當係教訓，一個笑話！」

■記者張珮琪

上一則
上一則
家人遭起底 單親「美女」畢業即入職

稱請資料輸入員 呃少女落叠誘裝App背劇本𠱁水魚食飯

家人遭起底單親「美女」畢業即入職

「美女飯局」幕後玩家索爆老闆娘曝光 飯腳妹日賺過千

猩猩要坐監了

成班弱智仔

推爆佢

Push push

受害嘅巴打唔洗驚
一齊告到佢入去坐

個老闆娘

可以點入佢
定根本警察唔會理

見到個樣咁撚樣仲去相認？

Call 食環攪鳩佢

留名睇柒頭們

報導已經講過佢成日轉鋪，call 食環唔係一個好方法！
其實應該報警同報海關（前日蘋果報導過法律意見），不良營銷手法，欺詐等方向告佢

推到有樣

係 cafe 附近貼佢地樣既街招，尋人 呃錢果類字

報乜L嘢警? 真係用下體唸嘢㗎? 係都報海關啦，不良銷售手法，差佬會叫你同店主私了

巴打衰鳩痕，以為飯後有下聞，點知餐飯成千蚊，荷包又無現金，猩猩聽到就眼甘甘，心唸你呢條發瘟，今次仲唔被我劏鑊甘?

咁既樣都扯到
仲食果d ching 都算係為民除害😂😂😂😂😂

$1100俾件豬扒都唔叫多
$1100去唱淫k 都得啦 瘦底大波

豬閪利用香港男人嘅風度同埋同情心啫
btw 喺連登用emoji

一日一條女約8個

睇來警訊又有新古仔開拍了

肥閪：識你老母

一定要搵池美麗做

執咗轉名再開第二間樓上舖

屌你老母報都報錯 係去報海關不良營銷喎
同埋要集體先肯去報果條施生你去死啦

仲未醜夠咩廢男

一見到豬咁樣就走啦

單嘢比人踢爆先敢出來

咁都唔叫樣衰... 技安阿妹

推

真係太樣衰 見到都調頭走

成班垃圾

一千蚊食餐飯

垃圾到爆
咁既樣都食

我都唔敢埋單 你都要搶住屌?

間餐廳點先KO到？

受騙的那個比騙徒更混帳

呢次真係要blame the victim

毒撚錢真係易搵

已經可以食隻好靚兼大波嘅酒店雞。

之前話港女錢易搵，原來錯㗎。 係毒撚錢易搵至真。

應該話，香港地餓唔死人先係真嘅 錢咁易搵

mk 妹老闆娘真係DGS?

😑😅?

去建興買兩次球拍仲有錢剩

而家有隻豬閪全名地址, 上得小額追討損失

高質MK妹？

食埋大波俄妹+件大波北菇啱啱好。

有冇巴打可以約埋一齊報？

漁農處出動

之前差啲中伏
傾得好好地 突然話要食飯
香港女仔邊有咁主動
驚佢出嚟係美容保險妹 不了

有野食真係好難告

同街邊果然D呃人買煲一樣

班柒碌衰咸濕比隻豬呃錢.仲有面企出黎咩

受害人不如去m記門口影個合照慶祝下啦

本俠平日都食得幾雜
呢個真係屌唔落

剃毛拎去做俾土著做性交工具可能會啱用

咁撚大個人，人地叫你比錢就比錢
仲要個對象係隻猩猩
鄧佢地老豆老母羞家

老闆娘自己親身落場咪無投訴

係咪已經著左草？

其實如果唔係請左karen 呢個豬閪
班仔就唔會覺得被人呃
呢件事都未必被人踢爆

好色八戒號召報警

其實呢啲手法都好耐
係咁岩撞到件豬閪先又咁串先同你玩大佢

扮賊個比人肥妹呃

成班柒頭比人昆抵死

班友唔睇新聞都算
仲要弱智嘅原來

有咩好報警 你可以唔去
佢咁既樣 請佢食M記都比多佢

班毒撚成副身家俾哂佢都似。

推撚到件豬閪仆街

sh : o)

谷精上腦呀？

記者朋友

跟手爬上ICC大叫

金鐘仔

Ben哥冇做youtuber?

冇格版係邊？

咁又未得
千二至千五啦

老闆娘應該自己落場做 搵人做大廚
而佢自己做大廚 黑暗料理 請豬西落場

lm

有人報警拉主腦係好事
條仆街仲有賣保險倫敦金果d

有無人覺得有d似CCTV big big channel隻猩猩？

一陣遇到圍村佬叫架van仔捉佢入村玩一輪先放人

律師都話犯左欺詐罪 點會話報警多餘

d 毒男真係上腦，咁既樣

佢TB另一半柒撚到呢 好心有返咁上下姿色搞基都搵個好小小

影就衰我地阿狗

推 抵撚死

望住胳肋底啲老泥點食得落飯

唔好罵港男垃圾on9 乜乜乜
(垃系圾香港恥笑文化)

先推爆個post 為自己種族嘅男性討回公道❗

Hi

香港地咁多性急男人

留名睇豬閪犯《盜竊罪條例》

受害人蠢唔代表害人者正確
哩個觀念都無就唔好再講咩人權法治
乖乖地畀共產黨統治啦

識食

咁可以用咩罪黎入佢
我淨係知有人想用賓州入佢隻閪

屌你抽得咁應

上庭果陣個官見到隻猩猩會唔會猶豫係呃仔去定脅持

詐騙

根據《香港法例》第210章盜竊罪條例16A條，如任何人藉作任何欺騙〈不論所作欺騙是否唯一或主要誘因〉並意圖詐騙而誘使另一人作出任何作為或有任何不作為，而導致— 該另一人以外的任何人獲得利益或該進行誘使的人以外的任何人蒙受不利或有相當程度的可能性會蒙受不利，則該進行誘使的人即屬犯欺詐罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁14年。 任何人如在進行欺騙時意圖藉所進行的欺騙〈不論所進行的欺騙是否唯一或主要誘因〉誘使另一人作出任何作為或有任何不作為，而因此會導致上述後果，則該人須被視為意圖詐騙。

倘巴打們感覺被騙或墮入飯局陷阱，也應先全數付款，之後報警處理，不過警方要掌握餐廳與少女串通的證據不容易。鄧達明律師建議受害人可海關舉報餐廳涉「不良營商手法」，或較易入罪。

至於少女涉劏客的手法，大律師陸偉雄則指出，若少女「食兩啖」就借意離開，讓事主埋單，其行為明顯是劏客、整蠱別人，即使她在案件中沒有任何得益，只要她在不誠實的意圖下令人有損失，她亦可被控欺詐罪，或俗稱「行騙罪」的以欺騙手段取得財產罪，最高分別可判監禁14年和10年。大律師陸偉雄補充指，如果警方調查發現，少女跟餐廳聯手劏客，過程中她能從中分得佣金，情節比沒有得益更嚴重，法官在判刑時會考慮加重刑罰。

唔告啦，算數啦

一班鳩痕既狗公
俾隻猩猩昆完食餐貴飯之後要集體報警
分分鐘樣衰過班港女中美男計做美容

留名等區議員帶「受害人」戴晒口罩咁開記招

必告唔入
隻猩猩叫要鐘意帶新溝既仔去呢間食
告都未必會告
仲要班毒撚未必肯上court隊隻猩猩

猩猩同個老闆之間更加好難證明佢地有關係
（唔好唔記得，連登仔話嫁，電話鎖鳩左，必唔會開俾警犬睇，私隱丫嘛）

最多都係鳩拉做樣俾你地睇

原來咁多傻仔

其實報警有用？ 明碼實價又真係有食到飯

點解見到咁ge樣d人仲唔走 咩心態

推爆！！！

呢單野如果揾個靚女做跟本就唔會俾人識穿 啲毒撚覺得值得俾就唔會PO上網，佢錯就錯在揾條咁既女去做

美人計

坐牢啦😂

班仔真係好撚7

淨係個鼻都夠玩成晚

一定要推

呢個年代連魚蛋檔都有黑店

老闆娘好正

但唔撚識請人
佢自己出手佢間嘢人人排長龍都得啦

男人都要諗個metoo口號了

女權代表呢

會唔會好似之前啲藥房咁，呃尻啲大陸閪一支藥油皮幾野咁？兩者有冇犯法！？

開庭一定去旁聽

報警告佢咩

其實見到豬閪咁既樣都唔即刻掉頭走係咪鳩痕得咁嚴重

幾撚咸濕先可以上埋啲咁既計

仆街加密冇撚用嘅 咁我加黎仲乜 乜
我個奧燒

就算賣100蚊一粒燒賣你都告唔到

呢個就係律師搵錢位

咩9都賴落法例r生意

點欺詐,賣野食賣貴唔犯例,hotel一杯水都幾十

樣衰所以叫呃人?

難怪港女唔怕無人要 咁撚豬閪都呃到你班狗公

我約親女去食飯
次次班女都細食有剩,係咪要打999

你叫條友拿案例你睇唔好9吹

有七條中伏毒撚負皮😂😂

我覺得受害港男唔係谷精上腦，係出於禮貌上先唔即走姐 但埋單個到就真係衰on9啦

所以話
上電視鳩up，平日係咁adjourn case昆人堂費就叻
分分鐘mag仔個暫委官都未過做
連人地點判都未知，淨係識quote條例出黎搏見報

用假相可以告欺詐、犯罪或不誠實意圖而取用電腦。

我都係受害人

抵撚死 平時垃圾連登仔請條女食飯都牙痛咁聲
用係啲豬閪度咪好囉屌你老母 益咗你啦

唔係話幫個仆街港女同件tb
其實可以告佢乜
你自已落疊跟件豬西上去食垃圾
雖則豬西加食屎, 佢都有提供到服務俾你
如果佢當時佢搶你銀包啲錢
點解唔即刻報警
其實係衰好色, 飢渴就認咗佢啦

刑事罪要受害者搵律師告人咁搞笑

屌你 所以係karen 錯撚哂

抵死 用撚諗野後果

真慘

其實講到底肥同醜女是原罪
如果真係堅索，當俾錢同靚女，食餐飯，個心都好過啲，事情唔會攪到咁薑

玩交友app比人呃就抵撚死啦
成日想食免費餐，點知成班傻仔比人呃番轉頭

餐飯800, 呢件肥豬西可以收100
但你搵靚女 可能要比500先肯做
你係老細簡邊個

未就是不因為慳，請撚埋堆豬扒，攪撚到一獲粥囉

未就是因為慳，請撚埋堆豬扒，攪撚到一獲粥囉

剛剛報左

技蘭要洗定個屎忽

可悲之人必有可恨之處

成班柒頭狗公 唔係連報警都唔敢呀 ?

商業糾紛

兒登仔成日講既 勞資糾紛 原來發生喺佢地自己身上

呃錢唔洗還？ 老闆娘洗定屎忽

推到老闆娘坐監爲止

我想死

淨係連登都大把老襟啦

集中火力要件豬閪全家跳樓死為止！

更加多人覺得柒左唔好比人知 收收埋埋

咁樣衰都唔走
做毒撚都有 d 尊嚴啦

成隻農場啲豬咁都可以呃到人....
真係有閪就有市場

真係搵個靚啲既都唔會搞咁多野

會唔會開記者會，或者搵議員求助？

好似話就係啲單接唔設 先搵人做拆帳 但啲下線質素太差 不過呢件主腦都麻麻 啲紋身好似黐咗報紙啲油墨咁

應該唔止一條女啩 可能有啲正常啲

貼潮文未

貼定備用

人地話好樣嘅走另一條線帶客買保險嘛
被人帶去食飯嗰啲都係窮撚所以配返豬扒

陰功豬

受咩害呀人地冇勒索冇惡嚇要脅你去喎咸濕仔

陣間就等隻豬閪#metoo 返你哋

告佢啦 律師都話佢犯法

或者愛協/漁農 過嚟捉動物

唸你老母咩 仆街

唔驚 有cap帽+口罩
包到冚
包無人認得

上次班中女/阿婆
墮美男計
開記者會都包到成條精蟲咁

快D告 想睇佢潛一排水現身說法

最慘係餐飯都未食完

咁樣衰，又真係好惡哽
不過男嘅都有責任
正路一見到同相唔同，就應該走啦，仲食乜撚嘢飯，駛撚理佢感受，駛撚同佢講風度，明明係對方詐騙在先嘛

毒撚連條肥閪都接受到
少少紋身算得咩

見到面唔同樣都唔即走
不過告詐騙有得諗

鳩痕戈為食飯直落

唔係谷精上腦一定係有眼無珠,
冇撚鳩痕又點會落搭去食飯.
見個樣唔對版就諗計走人啦.
就算食飯都識睇餐牌價錢啦.
第一日出街食飯咩.

D毒撚諗住豬扒都係肉嘛!
唔係又點撚會咁撚樣衰都落搭呀.

報警有咩用
告咩罪?
無呃你咩野
P圖話人人都係咁P
你自己出黎既
餐廳野食佢鍾意定價定咁高都無犯法

你話P圖都告到不誠實使用電腦既話
成個香港啲女都賴野

好樣衰

條女有名?

理得條女叫咩名

最緊要到時D受害人有名有樣

猴擒屎揞眼

好多巴打都係睇到生果報訪問一個大律師，話猩猩可能干犯咗欺詐罪，就好肯定報警就告到入隻猩猩

其實個概念，LLB year 1都講咗，domestic or social promises, 法律上係presumed to be non-binding, 所以遺囑先要白紙黑字，有見證人嘅情況下建立

在交友app上相約見面食飯，只係social outing, 雙方在當中所作嘅承諾，是否履行，法律上一般係約束唔到..

如果毒L想向女神表白，約對方出嚟食飯，對方甩底or收咗花但拒絕個毒L，都可以法律追究，Small Claims Tribunal真係一年開足365日都清唔到一個月嘅cases

老闆娘落場 800蚊都願俾

唔撚好再用「美女」啦好嘛

其實點解D受害人要自己比晒錢, 唔AA制? 所有受害人都一早同意左一定係男方比晒錢請條女食飯咩?見倒條女個樣完全貨不對板(照騙)都仲要比晒錢請條女食飯, 咁白痴???

仲有, 即使條女搵借口早走, 受害人又肯放條女早走... 條女走左, 受害人都可以自己繼續留喺間CAFE度食埋餐飯先走, 冇需要同條女同時走。 因為受害人真係未食飯, 真係要食飯的, 受害人起碼要坐喺間CAFE度至少半個鐘食埋餐飯先走,唔通間CAFE可以趕受害人走??? 如果受害人仲留喺間CAFE度未走, 條女又同另一位受害人上CAFE, 咁咪即刻穿煲LAW...

所以個依個騙局其實好多BUG....好易穿煲~~~

先係利用男人咸濕
之後就利用gentlemen 風度 (當然仲有好多人係怕事，另外仲有D係唔理好醜ge餓鬼）

此風不可張，拉晒依D不良手法搵食ge人就啱

應該告串謀欺詐，類似搵人做媒，呃人高價買電子零件果種情況。

不能同意更多

高價買低質電子零件，係因為受害人係基於騙徒的誤導(misrepresentation)先去購買，先落到charge 唔通我將一枝1870年嘅Cognac，以購入價嘅十倍賣俾你，又屬於詐騙咩?

覺得唔值，又要俾錢，當時又唔夠膽同隻史前生物話要AA, 事後又話被騙

太子咁多食肆，點解班巴打一定要跟隻猩猩or哨牙妹上唐xx cafe先? 係因為被對方用迷煙迷魂咗，定係一心諗住俾對方好印象，之後有蝦條? 無得呃蝦條就話被騙?

其實D律師上報紙話可以告佢欺詐罪, 都只係講理論、講大道理姐, 如果真係有受害人去告, 都好難告得入, 因為舉証困難...

如果欺詐咁易告得入, 香港就唔會養住咁多騙徒LA...

報警。。。咁告佢犯咩法？

不誠實使用電腦

#metoo

我們都是心理時鐘

但佢地冇上嚟叫人救佢

情形應該同雞竇一樣要靠放蛇捉
分別要掌握條女昆人嘅對話
同埋佢同餐廳利益輸送嘅瞬間

前者都仲可以
但後者係好難做到
所以就算冚雞竇通常都係啲雞同馬伕被人拉
竇口持牌人一般無事

唔放蛇的話連馬伕都拉唔到只捉到啲逾期居留嘅北姑